% Kapitola 6

\setcounter{chapter}{6}
% \setcounter{page}{3}
%\chapter{Chapter Title Here} % Main chapter title


\label{Chapter6} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1}

\lhead{Kapitola 6. \emph{Perceptron}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Perceptron}

V případě mé úlohy jsem se rozhodl použít dávkový přístup dat do mého perceptronu, kde až po předložení célé trénovací sady se provede změna nastavení NS.

Počet iterací je zcela náhodný, protože se váhy $w_{0}$ inicializuji náhodně. Jako parametr učení jsem zvolil konstantu $c = 0.01$, která je relativně spolehlivá, nicméně občas dochází k zaseknutí v gradientní metodě a minimalizace ztrátové funkce nekonverguje.

\begin{center}
	\includegraphics[width=100mm]{figures/perceptron.pdf}
\end{center}

\newpage